Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Наприклад в нас є об'єкт person, який має властивість  name та функцію speak;
let person = new Object();
person.name = "Andres";
person.speak = function() {console.log("Hi, I'm " + this.name);};

Тепер створюємо об'єкт з прототипом  person;
let person1 = Object.create(person);

І викликаємо person1.speak();
person1.speak() - не має метода speak і поля name, але воно є у прототипа person і береться з нього до моменту як таке полеб мнтод появится у самого об'єкту person1;
person1.name буде таким самим як в прототипа - "Andres";

Якщо ми вкажемо, що  person1.name = 'Pedro';
то метод speak - буде використовувати name вже не з прототипу("Andres") а своє власне 'Pedro'

Також можемо для об'єкт person1 переоприділити метод speak, і написати щось своє що нам потрібно.

Отже, кожен  об'єкт має прототип. У прототипа об'єкт є свій прототип, в того свій і так далі. Цепочка закінчується тоді, коли прототип рівен null.
Коли відбувається звернення до властивостей об'єкту і таких властивостей немає в об'єкта, то пошук властивостей відбувається по цепочці вверх по прототипам.
